let astronomia = [
    {
        "pregunta" : "¿cuantas lunas tiene Marte?",
        "respuesta" : ["2", "1", "3", "ninguna de las anteriores"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿aproximadamente a cuantos minutos llega la luz del sol a nuestro planeta?",
        "respuesta" : ["8 minutos", "3 minutos", "9 minutos", "5 minutos"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿cuantos planetas tiene nuesto sistema solar?",
        "respuesta" : ["9", "10", "5", "12"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿cual es la galaxia mas cercana a la nuestra?",
        "respuesta" : ["Andromeda", "Helios", "Barnard", "Ninguna de las anteriores"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿cual fue el primer hombre en pisar la luna?",
        "respuesta" : ["Neil Alden Armstrong", "Joseph Michael Acaba", "Loren Wilber Acton", "Andrew Michael Allen"]
    }
]

let geografia = [
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el idioma más hablado del mundo?",
        "respuesta" : ["Inglés", "Español", "Chino", "Portugués"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el país mas grande del mundo?",
        "respuesta" : ["Rusia", "Canada", "Estados unidos", "China"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el continente mas grande del mundo?",
        "respuesta" : ["Asia", "America", "Africa", "Europa"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuantos departamentos tiene Colombia?",
        "respuesta" : ["32", "25", "34", "29"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el departamento mas pequeño de Colombia?",
        "respuesta" : ["Ninguna de las anteriores", "Quindío", "Cundinamarca", "Antioquia"]
    }
]

let entretenimiento = [
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el oso más famoso del parque nacional de Yellowstone?",
        "respuesta" : ["Yogui", "Bubu", "Cindy", "Ninguna de las anteriores"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿En que año se estreno la película de ready player one?",
        "respuesta" : ["2018", "2015", "2011", "2017"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál ha sido la película mas aterradora de la historia?",
        "respuesta" : ["Siniestro", "Resplandor", "El conjuro", "La monja"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Qué canción de Los Beatles ha sido la más grabada?",
        "respuesta" : ["Yesterday", "Something", "Come Together", "Ninguna de las anteriores"]
    },

    {
        "pregunta" : '¿Quien es la autora del libro "Los juegos del hambre?',
        "respuesta" : ["Suzanne Collins", "Joanne Rowling", "Jennifer Lawrence", "Ninguna de las anteriores"]
    }
]

let historia = [
    {
        "pregunta" : "¿Cuál era la ciudad hogar de Marco Polo?",
        "respuesta" : ["Venecia", "Atlanta", "Bogotá", "Valencia"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Qué batalla crucial tuvo lugar en 1815?",
        "respuesta" : ["Waterloo", "Berlín", "Verdún", "Varsovia"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Qué país fue llamado la Galia por los romanos?",
        "respuesta" : ["Francia", "España", "Italia", "Alemania"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        "respuesta" : ["George Washington", "Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "John F. Kennedy"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Qué reina británica era hija de los Reyes Católicos?",
        "respuesta" : ["Catalina de Aragón", "Isabel Bowes-Lyon", "Isabel Alejandra María", "Ninguna de las anteriores"]
    }
]

let ciencia = [
    {
        "pregunta" : "¿Cómo se llaman las células nerviosas?",
        "respuesta" : ["Neuronas", "Células epiteliales", "Fibroblastos", "eritrocitos"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cómo se llama la ciencia que estudia la sangre?",
        "respuesta" : ["Hematología", "morfología", "neurociencia", "angiología"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el dedo más sensible de la mano?",
        "respuesta" : ["Índice", "Anular", "Corazón", "Pulgar"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿A qué le tiene miedo una persona que sufre talasofobia?",
        "respuesta" : ["Al mar", "A las alturas", "Al fuego", "Ninguna de las anteriores"]
    },

    {
        "pregunta" : "¿A qué le tiene miedo una persona que sufre arsonfobia?",
        "respuesta" : ["Al fuego", "A las alturas", "Al mar", "A los insectos"]
    }
]